[盧寵茂為黨立功] 深圳醫院欠港大6億 滙款涉逾億跨境稅未解決

香港大學深圳醫院2012年開業至今，拖欠港大約6億元的薪酬墊支。港大深圳醫院院長盧寵茂表示，醫院已撥出8,000萬元還款，但因跨境滙款稅務問題，過去一年多大學未提取還款；事件已提升至內地政府層面處理，以決定有關滙款的性質及稅務安排。據悉，深院管理層曾向香港特區政府表達有關問題，希望港府與內地員官協商，但未有進一步消息。

記者：陳沛冰
盧寵茂表示，有關欠款是港大派員到港大深圳醫院工作的薪酬墊支，深院至今拖欠港大5億至6億元，15年及16年分別撥出3,000萬元及5,000萬元作為還款，今年起會支付該年港大派員的薪酬，每年約2億元，並慢慢還舊債。

盧寵茂表示，因跨境滙款稅務問題，港大未提取該8,000萬元，「錢喺深圳呢邊，睇用乜方法滙返去港大」。事件已提升至內地政府層面處理，「點樣睇錢嘅性質，如果作為盈利係有稅款。點樣打稅由係政府決定」。雖然深院董事會有深圳市政府的代表示，「稅唔係市政府嘅問題，係全國問題」。

他指，港大於深圳及杭州設有研究院，也有不同科研項目；還款可考慮用來支付港大的內地營運費用，便不受滙款限制。深院有很大發展潛力，還款也可考慮用於加強醫院設備，作為培訓醫科生重要基地。港大醫學院四年班醫科生已開始到深院接受培訓，可接觸的病例數目及種類更多。但實際還款方式非他可決定。

身兼港大校務委員會委員的盧寵茂直言，自己有責任向校委會解釋欠款問題，「我自己覺得係黃金機會，有呢間教學醫院作為發展目標，推動全國醫療改革。港大醫學院能夠喺內地醫改做創新，比任何一個科研更有影響力」。港大已成立委員會檢討深院的發展及港大在醫院的角色。
盧表示，暫不會修訂2023年清還對港大所有欠款的目標，今年起深圳市政府減少對深院的補貼，提升收入是重要目標之一，主要靠提升公營病人數量。

有深院醫生表示，要將還款滙到香港需支付約20%稅款，以6億元計即約1.2億元，但港大及深院不願支付稅款，「人工用港幣畀，可能因為咁大學想滙番啲錢落去」。但當年港大與深圳市政府簽署合約，也沒還款細節。稅務問題非深圳市政府可決定，深院管理層曾向香港特區政府表達此問題，希望港府與內地官員協商，但未有進一步消息。面對深圳市政府減少補貼、增聘人手困難及其他醫院競爭，深院未來要增加收入，及向港大還款存在更大壓力。

醫學界立法會議員陳沛然表示，有關還款問題已纏繞很長時間，「淨係駁邊個欠邊個錢都駁咗好耐」，港大有責任盡快取回欠款，包括了解詳細滙款安排，如將欠款分拆、分批滙回香港，避免要繳稅款。對於是否應將還款用於港大在內地的其他項目，他指港大需向大學及持份者交代，並確保用於港大上。

立法會議員郭家麒則認為，若港大因稅務問題未能將欠款滙返香港並不合情理，當年港大是為內地開展醫改付出不少人力資源，現時取回欠款合情合理，港府與內地政府應協商解決事件。

出港大全體力量 上去抬錢番黎

支那講信用

600,000,000/20,000=30,000港大李嘉誠醫學院師生職員

咪係 一日就搞掂佢喇

留名跟進

為咗國家，奴寵物自己填咗條數啦，話唔定下屆特首就陰點你

UGL特約：6億特首盧寵茂

上到去成班被捉，意圖癲覆國家政權拉哂

係唔係資金管制匯唔到錢返香港?

咁仲同鄰國做生意既？錢都唔俾帶返香港

抵撚死

直程唔比都得啦

驚班垃圾港豬咩

又做蝕本生意

民族主義上腦的人特別蠢

你港大入返十億返大陸咪可以拎返6億走囉

先起好醫院，之後再討論匯款細節問題;
先興建高鐵，之後再討論一地兩檢問題